【反送中】絕食反惡法 教大講師黎明堅持近 90 小時後不適送院

多名藝文界人士在周三起於立法會大樓附近絕食，反對《逃犯條例》修訂。其中絕食近 90 小時香港教育大學講師黎明，今午因不適送院。行動目標是在明日早上 7 點完結，屆時部份人絕食時間長達 103 小時，象徵早前 103 萬名市民上街反惡法。

多名藝文及學界人士，包括楊慧儀、莫昭如、應亮、何式凝、黎明，陳曉蕾，三木，邱偉平，陳燕遐，蔡金銓，康展華等，在 6 月12 日凌晨零時零分開始，絕食 48 至 91 小時不等，爭取撤回《逃犯條例》修訂。

「性/別公義委員會」FB專頁在今日下午1時許透露，絕食者當中有些血壓偏高，有些血糖過低。而黎明情況比較差，血糖低至1.9，亦有發燒及腳步不穩。在醫護人員照料下，躺在陰涼處休息了一會兒。至今午黎明因不適需要送院。

政府在下午宣布暫緩修例工作，但「絕食明志反惡法」隨即發聲明，表明不接受僅暫緩修例，要求政府立即撤回修例，釋放被捕示威者及不得秋後算帳，並要求林鄭問責下台。

他們又表明，會繼續完成103小時的絕食行動，象徵103萬人上街反惡法。他們指雖然103小時的絕食明早結束，「但他日政府敢再重提惡法，我們必定再回來」。

Fr:立場報道

Thz 上左報

保重

小心身體

行政機關濫用權力之審判
二戰末期，納粹德國敗局已現，佛斯曼醫師、門格勒、拉舍爾三人的命運也隨著戰爭快速流轉。1945年時，拉舍爾因犯罪而被處死，和被他殺死的許多人一樣，葬身於達豪集中營裡。而門格勒假扮成一般士兵，躲過追緝後流亡到南美洲，直到1979年在巴西意外溺斃後才被確認身分。而始終堅持人性的佛斯曼醫師則在戰火中存活了下來，1945年時游過易北河後向美軍投降，戰後以泌尿科醫師的身份默默地生活著。在惡魔的年代結束之際，三名醫師分別擁來了他們各自的結局……

左上圖：將人浸入冰水當中，藉此研究在低溫下人體的反應；左下圖：故意讓小孩感染結核菌，並切除腋下的淋巴腺，測試人體的免疫力；右圖：紐倫堡審判中，對卡爾·勃蘭特（Karl Brandt）醫師的審判，他被控同意並參與非人道實驗和其他戰爭罪行，最後被判絞刑。
用屍體換來的規範－紐倫堡守則
堆積如山的屍體、骨瘦如柴的幸存者，那些泯滅人性的實驗震撼了全世界。1948年在紐倫堡進行的醫師審判，被告的醫師之中，不乏知名的科學家，如施靈（Klaus Karl Schilling）曾是國際瘧疾研究聯盟的成員，戰時卻刻意讓一千多名囚犯感染瘧疾來進行科學研究。科學家在戰爭期間荒唐的行徑，讓美國醫師里昂·亞歷山大（Leo Alexander）動筆起草人體實驗中應有的道德規範，也就是今日我們熟知的「紐倫堡公約」，寫明了醫師在任何情況之下，都不得傷害受試者（除非受試者就是醫師本人）。而1964年在芬蘭舉辦的全球醫師大會更提出「赫爾辛基宣言（The Declaration of Helsinki）」，說明了受試者有絕對的權利了解實驗內容，保障了受試者「知情同意」的權益。數十年的努力之下，美國和其他國家都誓言杜絕非人道的臨床實驗，全世界都認為這種惡魔般的人體實驗不會再出現了……